# Шаг 2. Docker

Проще и эффективнее (с точки зрения вычислительных ресурсов) всего достигнуть хорошей изоляции и воспроизводимости чистой системы с помощью [Docker](https://docs.docker.com/).

Для этого нам нужно выполнить несколько простых шагов:
1. Отделить приложение от Dockerfile, в котором описываем шаги для создания нашего собственного образа
2. Перенести наши команды из скриптов в Dockerfile - но уже здесь начинаются тонкости работы с Docker (подробнее они указаны в комментариях к Dockerfile)

После этих шагов нам остается собрать образ:

```bash
docker build -t flaskr_app .
```

где `flaskr_app` - имя создаваемого нами образа, `.` - указывает, что Dockerfile берем из текущей директории.

Теперь нам остается создать и запустить контейнер на основе собранного нами образа. Для этого выполним следующую команду:

```bash
docker run -dit --name flaskr_container -p 5000:5000 flaskr_app
```

где:
- опция `-dit` позволяет запустить контейнер в фоне и в дальнейшем использовать доступ к нему через терминал, 
- `--name flaskr_container` - задаем имя контейнера,
- `-p 5000:5000` - пробрасываем порт контейнера на наш компьютер (позволит удобно пользоваться контейнером по сети)
- `flaskr_app` - имя образа, по которому создаем контейнер

В результате мы научились создавать изолированные воспроизводимые среды для проверки работы (и даже запуска!) нашего приложения. Однако, мы все еще вручную запускаем все эти процессы. Хотелось бы, чтобы нечто само запускало все эти проверки, например, при загрузке кода нашего проекта в удаленный репозиторий. 

Для этого рассмотрим один из современных инструментов CI/CD. 

## Примечания

- В данном примере мы используем Docker в основном для создания изолированной среды, а не упаковки приложения. Для создания более качественной упаковки приложения стоит исключить команды, отвечающие за тестирование приложения.
- Созданный нами Dockerfile не является максимально качественным, его можно (и в реальных проектах - нужно) сделать более оптимальным. Например, можно объединять разные команды в рамках одной директивы `RUN`, что позволит сократить количество используемых слоев (меньше размер, быстрее сборка), или же использовать более легковесные базовые образы (slim-версии или даже alpine).
- В идеале стоило бы вынести базу данных нашего приложения в отдельный контейнер и настроить их взаимодействие по сети, но это не входило в цели нашего вебинара. 
